祝賀香港成功變成中國城市

上左頭版

Some Nations May Already See Hong Kong as ‘Just Another Chinese City’(Bloomberg)

Since Hong Kong’s return from British rule more than 20 years ago, residents have fretted over the risk of becoming “just another Chinese city.” This week, there’s evidence some nations already see it that way.

From Australia’s decision to block CK Group from buying a local pipeline operator to United Nations criticism of the city’s free speech record, Hong Kong has found itself battling perceptions that the line separating it from the mainland has blurred. Until recently, the city’s business and political communities were treated as relatively insulated from Beijing’s influence.

The shift, if left unchecked, could undermine Hong Kong’s economic model, which has depended on a balance of close cultural ties with China and liberal capitalist institutions set up by the British. While Hong Kong remains a regional hub for hundreds of multinational companies, it’s clear Western nations are beginning to approach it more cautiously.

“What we are starting to see now is greater perspective and understanding about how Hong Kong fits into the broader China relationship,” said Simon Henderson, a spokesperson for the Hong Kong United Nations Universal Period Review Coalition. “Foreign governments are starting to wake up.”

97後就係啦
邊到令你覺得唔係呢？

最近玩過界 連啲鬼佬都開始唔信你

有著數時咪幫你抬橋信囉，.......

留名睇賣港高官話香港唔係中國城市

關係法名存實亡